
## Инструкция по выполнению

- Переключиться в основную ветку проекта `git checkout main`
- Скачать изменения из основной ветки `git pull`
- Создать новую ветку в своём проекте `git branch homework-N`, где `N` - номер домашки
- Переключиться в данную ветку `git checkout homework-N`
- Выполнить основную задачу домашнего задания,отредактировав необходимые файлы
- Добавить изменения в индекс Git `git add .`
- Сделать коммит изменений `git commit -m “Ваше сообщение”`
- Запушить изменения в Gitlab `git push origin homework-N`
- Создать новый merge request в Gitlab (через интерфейс насайте)
- Прикрепить ссылку на merge request и архив в систему обучения для проверки наставником
- После проверки наставника вливаем merge request в основнуюветку проекта (нажимаем кнопку merge)

## 21. Базовые операторы и работа с числами

### Задача

Подключить на страницу отдельный файл `homework21.js`, в котором выполнены указанные ниже упражнения по теме данного занятия. Все упражнения выполняются в одном файле, но должны бытьотделены друг от друга с помощью комментария, например:

```js
// Упражнение 1 
let a = 2;
let b = 3;
let result = a + b;
console.log(result);

// Упражнение 2
// ...
```

### Список упражнений 

1. Дан следующий код, содержащий несколько переменных,необходимо вывести в консоль результат сложения чиселвнутри этих переменных (нельзя видоизменять указанные переменные):

```js
let a = '100px';
let b = '323px';

let result = … // Решение должно быть написано тут

console.log(result); // Выводим в консоль, должно получится 423
```

2. Напишите код, который выведет в консоль максимальноечисло среди указанных: `10, -45, 102, 36, 12, 0, -1`. Используйте объект Math для решения

3. Взять указанный ниже код и написать решение для каждого
случая (каждое решение выводим в консоль как в примере):

```js
let c = 123.3399; // Округлить до 123
// Решение
console.log(Math.round(c));

let d = 0.111; // Округлить до 1
let e = 45.333333; // Округлить до 45.3
let f = 3; // Возвести в степень 5 (должно быть 243)
let g = 400000000000000; // Записать в сокращенном виде
let h = '1' != 1; // Поправить условие, чтобы результат был true (значения изменять нельзя, только оператор)
```

4. Дополнительное задание для саморазвития. Необходимо
прямо внутри файла в виде комментария описать, почему у
кода ниже такое странное поведение (ответ можно найти по
ссылкам в лекции):

```js
console.log(0.1 + 0.2 === 0.3); // Вернёт false, почему?
```

### Критерии приёмки 

- Скрипт подключён на страницу в виде отдельного JavaScript-файла;
- В скрипте используется строгий режим;
- Внутри скрипта корректно выполнены все перечисленные
упражнения.

### Инструкция по выполнению

- [Инструкция по выполнению](#инструкция-по-выполнению)
- Ветка: `homework-21`


